﻿# Knowledge assessment system
Данное веб-приложение было разработано в качестве final task на внешнем тренинге по языку Java компании EPAM Belarus.
## Business process
Система позволяет оценивать знания участников в определенных областях знаний при помощи квиз-тестов.

В системе 3 роли: ученик (может проходить тесты), учитель (создает тесты и группы учеников), администратор (может то же, что учитель, а также управляет пользователями).

Тест (Test) представляет собой список вопросов (Question). Вопрос содержит несколько вариантов ответов (AnswerOption). Правильных вариантов ответа может быть один или несколько.

Группа (StudentGroup) включает в себя учеников группы и тесты, назначенные группе. Ученик может проходить те тесты, которые назначены для групп, в которых он состоит. Учитель видит только свои группы и тесты, администратор - все.

Система вычисляет результат прохождения теста (отношение количества правильных ответов к общему количеству вопросов) и сохраняет его в результате теста (TestResult), после чего демонстрирует его тестируемому, а также правильные ответы на все вопросы.
## Technologies
**Веб-приложение:** Java, JDBC, сервлеты, JSP, MVC, HTTP, Session, паттерн Command, Junit, Mockito

**База данных:** MySql
